免費早餐 - 渾水 港鐵衰過莊家妖股

真係要拎出黎鞭屍, 除左下面果個, 仲有一大堆人叫唔好買港鐵之後呢度就成為左最低位. 成班垃圾, 扮乜尻專家
利申: 買左賺少少走
引用:
港鐵今次出術比莊家妖股仲屈機，因莊家妖股至少坦然的真小人，很多擺明是炒概念，性質是莊閒對賭，股民去玩是預咗膽博膽，去駁火貴客自理；但港鐵卻道貌岸然偽君子，扮到有良好企業管治、有政府議員把關監察、藍籌高息、穩定和價值投資之類，點知到最尾會使橫手食咗你！在正常資本主義市場，股民自己覺得港鐵衰，可唔買甚至沽空，但只要你係打工仔，會發現避無可避，因就算你本人無買，你選的MPF都可能有買，最終變相用你的打工血汗錢接貨。自己辛苦錢用來買這些垃圾劣質偽藍籌都幾無奈同幾躁。
作者為九十後財經傳媒人、粗讀經濟學的偽文青

買唔切呀？ 咁撚酸既

有撚排升呀

我本身都好少買藍籌, 理論上升到一百蚊都唔關我事, 係鐘意拎番人地D 舊聞黎鞭屍o者

作為市民既角度 港鐵係仆街
作為股民 港鐵係上帝 壟斷既業務 政府既支援 股價必愈升愈有 如同823 700

咁幾億身家
出入有司機 唔洗搭狗鐵
買股黎收息點計